%@Titre:Calédonie Nov 2011
Voici une carte découverte par Ruffy qui lui permettra de déterrer le fabuleux trésor de Math le Pirate.

On note :
\setlength\parindent{6mm}
\begin{description}
\item[ ] R le roche en forme de crâne, 
\item[ ] C le cocotier sous lequel est enterré le trésor 
\item[ ] P le phare.
\item[ ] C est sur le demi-cercle de diamètre [PR]
\end{description} 
\setlength\parindent{0mm}

\medskip

\psset{unit=1cm}
\begin{center}
\begin{pspicture}(-4,-1.25)(4,4)
\psarc(0,0){4}{0}{180}
\psdots(4;0)(4;180)(4;120)(0;0)%PRC
\pspolygon(4;0)(4;180)(4;120)
\uput[r](4;0){P}\uput[l](4;180){R}\uput[ul](4;120){C}
\psarc(-4,0){0.7}{0}{60}
\psline(1.53,0.1)(1.53,-0.1)\psline(1.57,0.1)(1.57,-0.1)
\psline(-1.53,0.1)(-1.53,-0.1)\psline(-1.57,0.1)(-1.57,-0.1)
\rput(-3.04,0.5){60~\degres}
\rput(0,-0.5){La distance du phare au rocher en forme de}
\rput(0,-1){crâne est de \num{3000} brasses.}
\end{pspicture} 
\end{center}

Aidez-le à mettre la main sur le butin !
\begin{enumerate}
\item Démontrer que le triangle PRC est un triangle rectangle.
\item Calculer la distance RC en brasses.
\end{enumerate}
\medskip 
À vos pelles !!!